氣候變化-- 建立新既戰線 (長文)

氣候變化其本上應該唔會有人反對佢真係存在。

香港起減碳方面其實有做野, 發電係最大排放者 呢幾年都用多左核電天然氣做發電比例。

但係我地人均碳排放不跌反升，碳排放總量都降唔到落去。

氣候變化既後果係水平面上升，天氣更熱, 有D地方更旱災有D地方水災, 最大件事係會食水短缺，糧食供應出問題，多左tropical disease. 成件事係影響緊人類既存忙。 (NASA,2018)

不過睇返今時今日, 我相信大家唔會反對其實身邊既人唔係太關心氣候變化。 大家都係諗緊返工，去邊度旅行，買野買衫買新電話相機手提電腦。

作為人貪圖享樂在所難免,但係我想講唔搞氣候變化既話我地將唔會再有機會享受呢D野. 未來既世界好可能係一個fallout 咁既世界,生存都成問題,唔好講咩享受.

試想像下,你努力工作十幾年之後發現, 身邊既世界唔再有你可以享受既野. 到時食水可能貴到普通人只可以買到飲既量。你要打針食藥，因為多左好多唔同既熱帶病。有錢買樓唔好意思大部份地方都俾水浸左。糧食上得返D配給既豆同菜，可能多隻蛋. 退休去旅行? 你生存到個個年紀都未必係100%既事.

呢D咁大既問題, 政府或者一D中央化左既組織一般黎講會比individual個人更容易組織對策同調動資源應付。 可惜事實係我地係有哂實質解決方法既情況下,氣候變化仍然係咁危急,仲加快左。因為呢D組織同大家一樣都係有其實野諗緊， 舉個例子, 會換屆既政府一屆做幾年， 氣候變化講緊十幾年之後，唔會有政治遠見去做減碳既野,因為要得罪好多投票既人。 唔會換屆既政府就諗點保護自己政權，氣候變化都係唔會理。NGO 既成效則大家可見,叫人一年熄一個小時燈有咩用.

------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
講到呢度，首先多謝您睇左咁長既野。講咁耐我都係想講呢幾點:

1. 氣候變化真實存在, 而且越黎越快.
2. 我地做唔夠野去幫手
3. 再搞唔掂你同我都可以不再存在

所以我希望搵一班志同道合既人一齊研究一下點樣起現有既野之外去做D野真真正正係幫大家減碳。 唔係講咩救地球,地球唔洗我地救,我係想同其他人一齊救返自己既未來. 我唔想辛苦十幾年發現自己起一個生存唔到既地方.

生命既誕生係一件奇妙既事,而生命能夠進化到理解世界,自然 甚至量子理論, 更加係萬中無一。 我地既祖先經歷過猛獸, 疾病, 迷信, 戰爭, 辛辛苦苦生存落去,先有我地宜加可以射太空船睇太空,先有藥物同醫療令我地壽命更長,先有科學家研究宇宙同量子,解釋世界既存在同生命的去向。 我真係唔想見到呢一D成就 就咁樣因為我地平時開太多冷氣, 排住換電話 同去旅行而毀於一旦。

我講咁多唔係要做咩聖人,我自己都有份搞到今時今日咁.
唔係要R 著數,我已經有足夠既能力比物質生活我.
唔係要出名, 因為錢,名氣呢D野, 起一個好似金星咁既地球上一D價值都冇.

希望大家可以俾D意見,一齊討論。想支持但係唔知點討論都可以留個名比個正評支持下。 等更加多既人可以睇得到。

It is nothing noble but pure for our own survival.

有冇啲簡單平時做到既墨？
都係環保，食少啲肉咁？

收嗲啦死左膠
氣候變化根本係偽議題
喺香港獨立香港民族的續傳問題面前， 不值一提

有. 一般黎講肉都有分高碳同比較低碳,最高既係羊,之後係牛,豬,雞，魚.

羊差唔多係牛既兩倍,牛又係雞既兩倍咁樣樣

我希望你係假膠唔係認真。

我唔係講呢D政治議題唔重要，我自己都係一個熱愛民主自由既人。

但係你唔搞氣氛變化到時唔理你咩政治取態大家都係die hard 死硬

除左
人類飲食習慣e.g.牛、稻米，釋放甲烷；
城市(e.g.屏風樓)&道路規劃差，導致熱島效應&交通擠塞，城市人開多左冷氣&汽車排放更多廢氣；
聯合國氣候變遷綱要公約欠約束力
之外

你認為仲有乜野因素加劇全球暖化

首先，你點證明氣侯温化關碳事，而且係人為

就算人類活動真係暖到地球，你點預計到冰河時期唔會再降臨，例如火山爆發，到時可能恨不得暖多幾度

請指教

之前曾經睇新聞見到話有啲石油公司資助 一啲人等佢哋向大眾散佈話全球暖化係陰謀論。 同我哋想像中嘅陰謀論啱啱好倒反轉

話時話到依家都冇見到啲基建起嘅時候抬高地基，為全球暖化水位上升做準備

要數真係數唔數唔哂...

加多幾樣就係長程旅行變得越來越負擔得多, 搭飛機由有錢人玩意變到連大學生都可以用零用錢得閒走轉日本. 飛機個碳排放好勁, 可以係你自己碳排放一半以上, 加埋高高度氣體排放有一個加成既效果(叫radiative forcing)

我地平時既生活習慣起減碳既角度都好有問題. 好似起餐廳開冷氣打邊爐咁。

之後用得電多又唔肯轉用核電都係超大問題。

渣車都未係最慘最慘係個D無需要又渣架SUV 油耗高到令人發紫. (內地好興渣SUV 因為佢地話要大要威)

其實大機構有做研究叫左climate adaptation 搵工程consultant 研究氣候變之點影響未來operation 同點應對,例如一D 有實際廠/基建既公司. 呢D project 通常唔會公佈俾公眾知但係佢地有做

有研究係講過去地球歷史上溫度既變化同頻率, 係可以見到近幾百年個變化係唔match 自然既改變. 而且CO2 既濃度亦都係可以量度到高左成100 ppm (parts per million)

再講基本中學化學都有教combustion 其本上係:

fuel + o2 --> CO2 +H2o +energy

唔會有人否認我地用化石燃料都條侯變化冇關.

我地冰河時期黎之前都香哂,唔會幫到手.

冇辦法個D人自己係受薪,同屬一個利益集團。 加上有錢個D大可以自己買個島整哂D野自給自足,世界on fire 佢地都唔care. 所以我地呢D星斗人民真係要集合力量同新既渠道先可以同氣候變化對抗.

因為氣候變化伙我地自己既貪心所造出黎.
Climate change is a world war. A war against our own greed

唔好意思 打左好多錯字同有D 1999 但係我真係想回應你地每一個回應, 同埋用返D容易D明白同科學既方式去解釋。 我真係歡迎大家講任何野去討論氣候變化。我訓之前都會回應新comment

啱呀，冬天先打邊爐唔得咩 搞到而家啲冬天唔似冬天

另外如果話使用環保袋嘅趨勢呢 雖然可以降解，但好似要用好多唔知乜嘢生產，過程會增加碳排放

而膠袋本身只係石油副產品，唔生產出黎好似浪費緊化石燃料咁 同埋好多人都用買完野啲膠袋裝垃圾掉，其實好難避免唔用膠袋

其實你講得喏個D 環保袋好多時係用一D密度更高強度更高的方式生產。 過程用多左物料同能量。所以碳強度會係更加高，如果你做到一個環保袋取代用幾百個膠袋應該都會有幫助既。

不過氣候變化同膠既使用反而唔係最大問題，因為碳排放的最大類別大概可分為化可燃料(最大, 電力生產同交通工具), 農業, 物料使用。

膠既使用佔既比例唔係話咁高,當然越少越好。

石油其實好多副產品, 同埋係可以轉換，例如唔生產膠袋可以生產馬路用既物料。所以係有人對膠袋有需求先有人生產。

所以你可以話最大問題係用電, 唔同地方電係用起唔同用途。 香港黎講電最大用起冷氣度。 商業用途最多，你行商場冬天凍過出面就知幾大問題，仲有D 伺服器同數據中心要用好多電去冷卻。 香港的電費制度其實唔鼓勵商家減低用電，因為佢地用得越多電每度電更平。

最有效減碳既方法就係全世界轉用核電,仲要轉我快，但係日本311 之後佢地反而少左核電。

傳統發電方式較安全但污染嚴重，核電用細細粒鈾就生產到極大能源但一爆/洩漏就好大鑊 雖然話用啲桶封住再埋左就通常無乜問題，而且用好耐都未去到要堆填區嘅面積先放得晒核廢料，但係睇過咁多災難電影同切爾諾貝爾嘅教訓，令人擔憂對生態環境e.g.動植物基因突變嘅影響，實在好難選擇

其實宜加核電技術真係好成熟，講得出大鑊既意外唔多過五隻手指（ 切爾諾貝爾， 三里島， 福島） 因為呢d 意外死既人唔少但係比起因為傳統發電造成的空氣污染而死既人算係九牛一毛。

同埋最主要係我地暫時得返核電係穩定， 成本合理， 低碳既發電方式。 可再生能源除左水力之外其他都係唔穩定既供應（太陽有強有暗， 風有大有細， 太大太細都發唔到電）

不過講返自己我地平時生活好多習慣都要改。

食牛羊食自助餐， 買太多衫褲鞋襪， 追換電話電腦， 開冷氣打邊爐， 住市區唔搭公共交通工具，渣車渣鬼死咁大部又用唔著既車，一年去幾次搭飛機既旅行，浪費電同水 呢d 全部生活模式全部都要改。

我地香港人口係地球1/1000 但係碳排放就係地球2/1000 足以見到我地碳強度幾唔掂。

我有諗過去計算同埋話俾其他人知唔同既活動（例如食一碗吉吉家既牛肉飯）既碳排放， 等大家知道唔同野點樣唔環保法， 再用facebook/ ig 宣揚開去。 如果第時支持既人多d 就可以計多d 野， 或者組織一d 活動睇下點起市民層面推動實際減碳。

人地有錢有咩事最多搬去隱世地方買哂罐頭整哂太陽能 自己都可以過到生活。

加埋佢都過左70 歲， 難聽d 講咁上下年紀既人係唔會理呢d 影響佢個陣佢都可能唔起到既野。

小弟仲後生 好彩都仲有50 年起人世， 唔想就咁睇住第時變到煉獄咁。

而家啲電子野好似無以前咁耐用，唔知係咪啲商家特登設計到個產品生命週期咁短；啲衫又有新聞報導嗰季賣唔晒就銷毀，書展又係如是 跟本有時生產過剩

係因為， 起資本主義下 消費更多= 更多錢
更多錢= 消費更多 不停惡性循環

所以大家就為左自己享樂， 就引其他人消費自己既產品， 去攞更多錢叫消費其他人的產品不斷loop.

你諗下d 大公司每年都出新手機話cpu 幾勁鏡頭幾靚， 最後大家米又係9 成時間用facebook ig. Trade in 呢樣野都係屈消費者買d 佢根本唔需要既野。蘋果呢方面都還好d 舊電話 其實換舊電都會用得smooth（ 利申用緊6s), android 就焗速食文化一年一部咁。

食品上d 商家又不停sell 食牛扒食自助餐食放題， sell 平價機票引人旅行。 大家都係享樂主義》 自己既未來。

不過我覺得其實大部人唔係有心做呢d 破壞環境既野， 只係大家會唔知（ 因為除左小弟呢d 環保l 會日講夜講之外商家同普通人唔會主動提） ， 同埋會唔記得。

所以就返返去我話整個新渠道去集合普通人既力量去宣傳同教育去做實質既行動去減碳。

唔知巴打對以上有咩睇法？

認真po無人理 幫樓主推下

樓主環保撚
一齊反佢

謝謝 不過起連登講呢d 都唔預有幾大回應

要沉就俾佢啦

即係咁，首先呢將浪費資源嘅行為取消先，例如淘寶果類網購，自助餐，打邊爐，老火湯之類……廉價航空都要取消。

第二，生活要簡化，啲野用得唔好買新，修理得到就修理，類似古巴咁。

第三，全球控制生育，尤其果啲生左養唔到要慈善基機構幫先得果啲直接由佢死，然後要有安樂死，老年人不能自理果啲直接解決

第四，少肉少菜，主食蟲同人造肉，交翻啲地比野生動物。

嗱，我個人好直接，要做就要做到最好，果啲乜尻幫到幾多就幾多嘅自我感覺良好行為就無謂講了，自欺欺人

Agger 巴打 終於見到d 咁有建設性既回應

唔好開心住，講個故你聽，我有朋友讀日文，要係日本住一年，咁果一年佢一開始同同學合租屋住，同屋係一個大陸富二代，大約條友由細到大都未試過自理生活，所以屋唔執，衫唔洗，食完杯麵湯都唔倒放係到，咁我朋友叫佢執佢話由細到大都唔駛搞，呢啲野唔係佢做，叫我朋友幫佢做，我朋友當然彩佢有味，只執自己果啲，咁最後當然全屋老鼠曱甴。

返香港之後佢講起呢件野，之後我問佢點解只執自己果份，佢話唔想蝕底，然後我就笑佢，你野執左，屎又要照食，咪仲on9，你一係就幫佢執，一係就一齊破壞然後就一齊食屎，一日同佢一齊住，你一日就無其他選擇……

所以環保一樣，除非你有方法保證幫到全世界啲人執，或者你迫到佢執，唔係嘅話你根本只係多鳩餘

好多野要由上至下推
唔推翻舊時代既政府，建立新時代政權，唔使諗有乜大改變

一直都好佩服你地班人, 因為我一直都覺得人既醒覺有三個階段, 1) 財務醒覺 2) 意義醒覺 3) 使命醒覺, 點解咁多人對環保呢個議題不理不睬, 我覺得係因為有一大部份連生存都成問題, 搵食艱難, 環保呢樣野關我X事咩, 就算我做左野, 都係為左有錢人既仔女服務; 又或者, 我地係地球資源身上搾取既一分一毫都係為左儲夠錢買張船飛一家大細飛去火星...

而你呢班人就好神奇, 係財務醒覺之前已經尋到自己既存在意義甚至係使命, 我覺得呢班人一係就有D錢不愁衣食, 一係就真係有心為環保, 唔介意比貴D食一餐碳排放相對低既食物(有D食素既全餐, 碳排放都好撚高), 要環保就要成本, 而佢地既共通點通常都係高消費 (就好似想減肥戒晒澱粉質, 就要買D營養價值高既食物代替, 而共通點又係好貴; 窮人只可以食垃圾食物(高糖高脂), 因為平...) 剩係呢點大部份窮人已經負擔唔起... 所以真心佩服你地...

我個人係認為環保係有必要並且必須即時執行去做, 但可惜自己冇咁既能力去做 你話行多步做多少少野改變下習慣呢D好簡單, 但一講到錢大家就會走晒, 包括我

樓主好波, 我都十年前開始關注全球暖化.
都係聽李偉才博士講緊了解更多.
其實天然氣都係石化能源, 應該全面取代石化能源使用可再生能源..
今時今日無電用跟本無可能, 不過完全用核能(穩定)+太陽能應該係最有效既方法

BTW, 甲烷(凍土)呢個比二氧化碳強2,30倍既溫室氣體, 而隨住佢既不斷溶化導致既超級惡性循環已經出現緊

身邊既人真係無人關心, 無計政府同埋教育制度, 佢地腦入面只有讀大學搵好工結婚買樓, 無人諗過佢地辛辛苦苦涯到將來諗住有好日子過, 但係個世界唔係佢地咁諗.

所以我都叫人唔好買樓, 到時沿岸城市未必係人類可以生存到..
唔好生仔, 因為上一代比緊一個煉獄比下一代去承受
近年更加灰心, 覺得人類已無得救,已選擇打HEA工, 用資本主義既方式搵錢去比一個擔保比自己將來, 未來世界係點雖然無人知但都估到會係點..
我唔想人生係比資本家操控住變得無思想無靈魂地進入地獄死去..
唯有好好享受埋呢十年

雖然市民做唔到D咩, 但應該要比壓力政府.
你睇前排全球發起學生某個週五罷房, 去抗義政府及大人唔正視全球暖化帶來既危機, 咁仲讀書黎做咩?
英國上星期先發起市民上街抗議政府忽視全球暖化.

基本上除左小農DNA既中國人社會比較忽視呢樣野, 西方文明國家既人民都開始正視及閞注..

香港地就算啦, 一出世就只會灌輸你有樓就有將來, 被中國式資本主義既洗腦

有無咩方法可以向尼個方向邁進？？

其實我諗好多政府及政權都知道全球暖化既迫切, 但因為左膠大愛社會下無人敢去做一樣最確確實實解決全球暖化既行為, 就係減少人口

記唔記記中國前幾年北京政府咪驅趕「低端人口」既, 迫走佢地, 因為呢批低端人口係嚴寒下無錢買天然氣, 要燒碳及木材取暖, 不但造成空氣污染, 更會增加民間排放溫室氣體既問題，你知中國政府一向唔會點理人民既死活, 佢覺得你無價值就可以消失, 去減少排放溫室氣體,

當然唔係單單減少低端人口就可以減輕全球暖化既問題, 但北京政府可能當時係想試水溫..所以咁做.

我話你知啦

連登仔係一班自私 短視賤格嘅仆街

They don't give a damn about others

你叫佢地環保 ? 哂氣啦 佢地宜得你死 自己有得嘆就得

你想人類保護環境 ? 我好認真咁答你

除咗由科學家研製病毒去殺大部分人 / 令大部分絕育

否則無其他更可行嘅辦法

樓主及有心去關心全球暖化迫切既朋友可以睇呢個民間組織,
係李偉才及一眾關心全球暖化既香港人仕發起既組織
積極推廣讓更多市民知道全球暖化既危機及迫切性..

有一本書幾值得推介比各位睇, 就係叫做喚醒62億隻青蛙

睇完就可以更深入去了解

唔好再講太陽能啦... 因為太陽能同風能一早已經做過研究話係增加左好多碳排放, 風能好似話係雀鳥頭號殺手之一, 另外兩者都係因為電池老化同維護成本效益問題, 做最後結算都係增加極多既碳排放.... Source我就唔記得啦, 但上網應該大把資料, 目前最環保既能源無可否認只有核能, 其他野都係假(廠商要賺錢自然想你用太陽能同風能, 咁佢既維護就長做長有)

其實靠連登係無用, 只不過真係無一個渠道去比我地一班關心全球暖化既人去表達及宣傳自己既睇法,
呢度始終人氣高又有方便既APP, 實在係有佢優勢

不過只可惜係好大部份都係極低質既人類..腦裏面只有「食痾玩瞓」

禁咗班私人飛機同遊艇先啦

>食得環保係唔需要食得貴

第一你唔洗真係全素，你要蛋白質要鐵質你買食雞食豬囉，唔好食牛同羊囉。 唔食牛既話中西醫都會話對健康好D啦(中醫話牛毒, 貪靚女仔FD都唔食，西醫角度聯合國話紅肉係二級致癌物)

>營養高真係唔代表價錢高。
波菜鐵質高，雞蛋有良性膽固醇，食麥皮平過你食公仔麵又有膳食纖維。食蘋果好多維他命。呢D全部都係平民野。

>環保係唔需要俾多D錢
飛機旅行又貴又唔環保
揸車又貴又唔環保仲要自己費神揸, 揸歐洲車就最on9。
食唔哂D野食少D又平又健康又環保
打少次邊爐,去少次放題又平又健康又環保
痴線真係大把野唔做都可以係又平又健康又環保

>所以講到尾環保係全大部份時間係唔會增加你既成本,反而幫到你省錢LMAO.

>btw 反正樓又買唔到，又唔會話窮到開唔到飯，抂&D時間教育下大眾環保都係幾好既事..如果你仲有問題歡迎你地問，因為我發現大眾既logic 同思路似乎好多時候都係唔準確，尤其係有關環保既議題。

>btw 走飲管係真係on9 小弟環保撚都係咁評價

多謝巴打分享，我會去研究下。

btw 小弟都整緊個page 講起香港點搞carbon reduction /avoidance.

不過喏喏起步冇咩內容,個page 叫做

Climate Change Militia 氣候變化民兵 HK

所以理性討論嘅話

只有人口控制係可行

比較人道嘅做法係病毒絕育

真 你出街望下 d 人 佢地唔會自願改變

要環保嘅太陽其實咪就係要靠光合作用

除咗由科學家研製病毒去殺大部分人 / 令大部分絕育

其實我一直諗到一個問題,
十年後既世界, 究竟錢及資產其實係咪已經變得唔重要?
人類始終係有分階級, 最上層支配緊地球80億人既頂尖人類應該意識到危機既存在, 呢班人其實唔單止係政府最高權力, 其實私人企業.(例如APPLE, GOOGLE 等等) 主宰全球人類科技既企業一直努力係人類身上取得數據去養大佢地既「人工智能」,

以前工業革命初期既年代, 資本,企業及政府就話需要人民既勞動力去創造財富, 共享繁榮啫, 但當意識到, 原來人民既生活提升及消費, 所造成既破壞同埋污染, 只會令自己一班最高權力人仕生存都受到嚴重負面影響, 你估佢地仲會唔會同你講大愛和平?

而家就係盡快係人類身上渣乾渣盡佢地既一舉一動比佢地既AI盡快成長, 到時所有野機械化, 自動化, 人類就再無增加既必要, 到時錢已經唔再係必須品, 科技先係控制及穩固自己政權, 甚至生存既一個保障..

咁大家明白啦..

你點打工都做唔到李嘉誠

既然做唔到最好 咁就乜都唔好做啦

否則你都係自欺欺人

Sor 我份人比較直

我知制造一塊太陽能X片會用更多電制造更多碳排放,
但人類科技係會不斷進步, 而太陽能確確實實可以提供無限既能源比人類去使用, 係解決全球暖化問題前, 人類應該要繼續去研究可以點樣好好利用呢個取之不盡既能源

然後有一日科技就明白到其實人類已經唔重要

佢地自己可以成長

反而養人類又浪費又麻煩

最後 ....

電池呢樣野可以用pump storage 解決。

原理就係有太陽個陣pump 水上這位要用個陣放返D水落黎推個渦輪發電。

佢都要維修不過好過電池好多。不過冇咩位做呢樣野就真。

太陽能真係好低能，原意係幫人減碳但係就起發電碳排放勁高既中國生產。整太陽能板要用好多能源

風能就冇咁差既，講緊離岸風場。 唔係離岸風場既話都係做show 多過真係取代化石燃料發電容量

其實學樓主話齋, 廉航既推出真係破壞地球氣候一個主要幫兇.
本來好地地, 飛機旅遊係一樣高消費既現意變得普及, 係一個大問題,
所有野由奢侈品變一般平民消費貴多不貴精既賺錢方式..(e.g.. FAST FASHION) 只會制造更多破壞同浪費,

支持你, 呢個post我都會一直mon實, 大家一齊努力

邊度都有on9 仔架啦，但係其實識諗既人都唔少。 我會繼續努力一邊做鍵盤戰士一邊現實做野減碳

再睇我下面留言，如果打工做到隻狗咁最後無錢收你都唔會打，無人會覺得打工會做到李嘉誠，死都要話得果啲先叫自欺欺人，我係講緊做完無效果不如咪鬼做

難得係連登係有一個post真係會追晒
真係清泉

樓上好多巴打都比左好多好建議
但有好多層面都係一個非常宏大同遠大，難以觸及嘅層面，如能源咁，我地真係最多逼政府，叫政府

會唔會諗多d 教育？由搞活動入手，將我地想佢地知嘅野，放落去

因為我覺得香港教育真係好無聊無趣，原因係重複又重複，同埋同生活係社會有脫節

建議如果可以開到相關嘅堂數/活動就最好
除左環保係重要一環，生死，消費，資本主義依d野都應該要重視同討論

雖然我好似講得遠左，但對於環保依樣野應該要教同埋學，我覺得係有需要同必須

講得無錯, 所以我都灰心了, 唯有希望可以係呢十年內過得舒舒服服.(當然係低碳生活)..唔想受職場既氣, 唔想不斷踩人上位而去累積財富, 而選擇唔會影響到人既方式去搵錢, 係無壓力下過生活, 等自己人生過得精彩而無撼
無錯, 我覺得2030年係大限..(臨界點)

當然有抗議政府忽視氣候變化既活動一定會出黎支持

老實講，我覺得大部份人其實都唔會話特別浪費，所以根本問題唔可能依靠一般人去解決，我係覺得唔需要特別講

叻仔

too long

六合彩中獎機率咁低都有人期期買。

咁我相信搞得掂氣候變化既機會點都高過中六合彩，又有時間精力同小小智識，出下力都無妨。好似呢個post 咁我一開頭諗住好快沉低冇人理(個派好似講緊咩的宜偷食)，但係到今日都仲有巴打絲打出黎應機，我又唔覺得冇效果。

我唔會放棄做環保撚，放棄左同放棄自己同放棄人類咁多年既成就一樣。

巴打講得喏教育好重要。 但係我地既教育系統係唔會講環保。 你睇下D細路仲"咩"緊咁多書同紙返學你都知。

所以小弟整緊個page 去promote 點減碳同其他碳排放既資訊。

有興趣可以去facebook search 下

Climate Change Militia 氣候變化民兵 HK

得一條友喏喏開始所以冇咩資料住

無叫你放棄，只係講你聽同一般市民講係無用

其實香港社會及上一代既得利益者一直灌輸緊唯一一套好似理所當然既道理比下一代, 就係要讀好d書, 將來搵一份好工, 再買層大樓結婚生仔,

我都係呢幾年先明白其實仲有好多路可以選擇, 絕對唔係得一條, 所以而家可以專心去理解及正視全球暖化問題既嚴重性同迫切性,

I will make them see. Or die trying

首先要有更多已覺醒志同道合既朋友一齊聚集先有更大既力量
否則零星既發表及討論係無辨法有係呢個社會提升影響力及感染力..

認同呀
我地而家算唔算係戰友呀

大家一齊努力,
呢個post 就係我地既聚腳點, 多謝樓主既用心

你嘅要求唔算難呀，雖然比起我老豆果代難好多，我諗你唔會否認難左掛? 你要解決問題就唔可以同事實作對，所以我從來無叫你地唔好做，我係講我認為無可能成功嘅原因，而我其望嘅答案其實係一個真正可以實行嘅方法，而唔係果啲自我安慰

不如 make them die / sterile ... Some of them ...

仲邊有時間 ? 邊有更有效嘅方法 ?

你講得無錯, 所有革命(氣候革命) 都需要集合市民既力量先有影響力, 否則一切討論都係自我安慰, 盤上談兵, 對解決問題豪無幫助
希望今日就由零開始可以感染更多人去覺醒加入及討論, 一齊研究..集腋成裘, 凝聚力量, 去比聲音呢個政府知道, 先有辨法去改變將來
最緊要唔好比呢個話題消失,
大家繼續先, 我抖抖

make them die, 牽涉到人類既生存權利, 呢個話題好敏感, 會比人話右翼, 法西斯, 網絡界就叫中二病, 小學雞, 雖然有用但不可討論,

唉 咁大家等一鑊熟啦

仲有11 年減碳。之後就冇之後

睇完有啲熱
將冷氣較到23度先

到時熱咪再開大啲冷氣咯
最多唔出街

我希望你係真膠，氣候變化既影響遠唔自溫度上升。

食水供應會減少，糧食供應都會減少，熱帶病增加等等。

btw 巴打介唔介意話我聽你教育水平去到幾多。做緊個研究睇緊反環撚係唔係同某特定教育水平有關

八大

Ok 唔該曬

呢個就係所謂臨界點了..
所以我都係覺得得番10年時間享受現家既生活..

可能再少 d

所以諗野太長遠都未必有用

更加唔好生育

無錯....可能更早..以而家人類排放溫室氣體及大自然既反饋作用帶動下...2030年只係最樂觀既睇法..

等我再簡單d講而家地球面對緊既問題....正如放一磚剛係雪櫃拎出黎既牛油落去一隻剛剛放係爐火上面既平底鑊....佢都唔會即刻溶化..
但係去到一個臨界點...舊牛油就開始溶化, 就算你立刻關火..個平底鑊都係熱, 舊牛油都係繼續溶落去....

等於我地去到2025年..先警覺暖化帶來既禍害立刻一齊停止排放溫室氣體, .都已經阻止唔到地球氣溫繼續上升了..

宜家起個page 整緊D呢D咁既資訊。

起facebook search @climatechangemilitia 應該去到個page

死咪死
死緊D人好事黎

原來等多十年就唔使搞環保，真係好，終於唔使煩

已follow

死係先死第三世界沿海城市窮人先，
但因為海水上升，適合人類生存既空間會大幅減少，仲未計種植用既土地相應減少

仲有海水吸收太多二氧化碳變酸而海洋生態大改變，好多供人類食用既魚類死亡及無法繁殖
好啦到陸地，好多地方會乾旱而無辦法種植，唔好講飼養生畜了

咁既環境，就算發達國家城市居住既人都好難避免災難，食物，食水都嚴重短缺，應該會有數以十億計人類會先餓死，唔好講為爭奪糧食物資既戰爭可能性了

算啦唔講太遠，你地都唔會信唔會理嫁啦

所以香港人好傻好天真
腦裏面只會諗住努力返工賺錢買樓，無人會諗到十年後既世界未必係同今日一樣，只要解決到住就永遠天下太平，

當外國開始大篇幅報導全球暖化帶來既氣候危機，開始用行動上街比壓力政府唔可以再只顧經濟民生政權而坐視不理，而香港人呢？就只會爭取最快追睇許志安黃心穎單野，所以華人永遠係全球民族質素之中最自私既族群黎

各位支持「350香港」 的朋友：

本會今年繼續和香港科學節合作，於本星期日舉行有關氣候危機之講座，詳情如下：

日期：28.4.2019（日）
時間：下午2:30 - 4:30
地點：香港太空館演講廳
講者：「350香港」聯合創辦人、傑出青年協會氣候及環境委員會主席麥永開先生
題目：末日救未來 — 全球氣候災劫及其對策

簡介：
全球氣候災變是人類迄今面對的最大危機。2015年底所達成的《巴黎協議》，實不足以阻止巨大災難的發生。2018年10月由聯合國專家組所撰寫的一份最新報告便指出，按照現今的趨勢，全球溫度還有11年左右便會超越「較工業革命前期高出攝氏1.5度」這個危險水平。這個講座將為大家闡釋問題的癥結所在，以及探討能夠解決問題的種種對策。

對象：公眾
語言：粵語
報名：即場入座，先到先得
查詢：27342749

支持

雖然讀環境, 但自己唔係完全唔環保

總係覺得真係top to down先做到野

但諗唔到除左政府以外可以點搞

其實好多人連阻止地球暖化既概念都無，以為開少啲冷氣就叫做環保，所以成日講開多啲冷氣去故意取笑同埋激怒真正擔心暖化既真環保人仕，

口裏面淨係識講冷氣，以為就好好笑，其實更見無知，無人話唔比開冷氣，開冷氣與否只係用電既多少，而家重點係改變發電方式，唔再使用石化能源係最迫切，改用無碳排放既可再生能源，只要無碳排放，開幾大都無問題

Thank 巴打。 我應該會過去聽下大家有咩睇法

可惜政府幾年換一屆， 唔會有人得罪俾票佢既人去大力做d 十幾年先有成效既野。 唔換屆既政府就煩穩固政權都係唔會做。 靠政府既時間係時候結束，環保問題係每一個人都有份搞出黎， 亦都要每一個人出力搞返掂

幫手講定先:減排理念是慳得就慳，減少非必要排放，而非叫你唔呼吸唔用電咁白痴

肉可以繼續食但唔好好似大媽咁嘥

電腦可以用但唔好挖礦

冷氣唔肯調高溫度到25度，請落窗簾閂好門同埋 唔好再用低導熱性能的r22雪種

買嘢ok但唔好買支那的不環保製程生產的物品

鋁罐請回收因為由礦石提煉出鋁非常嘥電
( 好似而家回收舖收一毫子個比你)

Climate Change 係必須要top down搞 最大排量既係工廠 汽車減排係要政策 個體實際做到既野除左省電就無乜野做

而你睇返2016 2017 2018既聯合國報告 你會發現所有大國都唔達標 或者set咗啲無雄心既目標 只有中國達標 但中國自己就account咗30%排量

其次 所謂巴黎公約係無法律約束力 比起京都議定書更差 仲要任由大國自行設定目標 如果有細心跟開既應該都知聯合國等同笑話 巴黎公約等於打飛機 北美trump sir同巴西右派仲定性climate change as hoax 繼而withdraw晒啲agreement同council 國際社會準備進入neomercantilism 話鳩知你死

故此 我唔反對公民意識要有所提升 的確如果社會有壓力話比政府聽唔滿意表現 可能大國們會畀返多少力

而若果要著手由civil society去玩bottom up
絕對係應該由externalities入手 將所有wastage變成economically accountable
資本主義下嘅經濟理性 將好多事物排除於計算之外 以至日常生活都係咁

而bottom up到某個水位就要面對所謂「社經環」平衡
要知道大企業對綠色能源既睇法係開放但銀碼上話你聽最快要2060年先會零炭 2020後都只係減排 而非轉用新能源

最後問題就係 點解硬係要製造更多排放 點解硬係要製造更多 同埋點解硬係要製造 呢三句野延伸既問題就係 發展到底係為緊乜

climate change完全係意識形態同經濟結構所製造嘅問題 由civil society著手絕對係有理 但最後必須控制到話語權 要知道自己唔係面對緊「我今日用少啲電、用少啲紙」 而係面對緊改變文化同思想嘅文明任務 無呢種覺悟就等同尊貴既永遠的反對黨泛民主派咁 從無執政意識 只沉醉同甘於做抗爭既失敗者 革命既悲劇主角

good post
自己都做開climate change既project, 望住d data有時都心驚
面對climate change, 對比起私人公司，香港政府做野真係慢幾拍，同埋真係激死人，所以預期等政府做野，倒不如自己落手落腳
最少都要同身邊既人講下climate change對大家既影響，其實就算係高學歷既人，好多都以為climate change只係會令氣温上升，要講返d真實既影響令佢地明白

Um 好同意巴打講法。

所以最好出carbon tax internalize 返個externalities .
冇諗個1 蚊1kgco2eq

你都識講到時會死人
咁死左一班賤種
糧食需求咪少左
排放又少左咯
到時就真環保

//永續發展是指在保護環境的條件下既滿足當代人的需求，又以不損害後代人的需求為前瞻的發展模式。//

點解啲反環保撚次次都要攞死人=環保出嚟講
環保唔單止係牽涉資源消耗問題 仲有human right, inter/intra generation equity等等嘅嘢要考慮
當然如果唔畀用飲管呢啲都算係違反人權嘅話 咁死左去的確係唯一solution
然而用飲管我諗唔係基本人權

話climate change係偽議題嘅有兩種人 一種係傻閪 一種係聰明自私嘅精英

前者唔多講 周邊總有班短視 無繁衍人類文明覺悟嘅人 只求一己私利 享受現狀

後者有好多人唔太清楚佢地同前者嘅分別 有大量後者嘅精英已被告知有大事件會發生 which is not just climate change 即係climate change都唔會夠某件事黎得更具破壞性
即係solving climate change對佢地黎講徒勞無功 因為at one point佢地就會beyond the Earth...
你可以當故仔聽 但的確有告密者揭秘過 地球對於某啲精英黎講已經進入倒數階段

剩係叫普通市民做根本唔會有效果
明明產生最多排放嘅就唔係一般人，而係啲大企業
但所有環保嘢，俾人嘅感覺就係只要求普通人生活刻苦啲慳啲，對有錢人大企業嘅浪費就視而不見人
咁就算環保係所有人嘅責任，但呢個責任喺唔同階層嘅人之間嘅distribution根本就無公義可言
無視呢個責任分配上嘅不公義而就咁叫人環保嘅人/組織，係助長緊呢種不義

我環保一年慳到嘅碳排放，隨時仲少過一個有錢人私人飛機一年燒嘅碳
法國黃背心就係因為政府搵小市民開刀，用環保為名加燃料稅，人民不滿先致大規模反對

大企業都努力緊
兩大電力公司大部分電力都係低碳

Alphabet Apple 都致力降低緊碳排放

你係咪老高睇上腦

大多數環保撚最錯就係一直將茅頭指去個人
例如你今日沖涼有無四分鐘
食飯有無廚餘 有無多菜減牛放屁
然後唔成功再針對道德諸如「短視」「唔知後果」
同泛民班政治光環政客同出一轍

上面巴打講得好岩，必須要top down，對症下藥
而家system因為capitalism consumerism而有wastage
你就利用capitalism既玩法以夷制夷

歐洲好多綠黨, 係香港無咋嘛
亞洲政制長期落後歐洲三十年以上, 係咁上下

Climate change 會波及到地上所有生命 但各大國近年嘅取態越黎越唔合常理 表象說明主要國家都唔多理會 只有歐洲同某啲小國有比較上大嘅動作 例如類似禁止私人汽車之類嘅政策 某啲歐洲小國已準備將政策上台 但佢地對 climate change 嘅影響力有幾多呢？

另一方面 HAARP 已經通晒天 唔係重要 ignore fact 吓嘛？

所以 到底所謂政府／大企業係乜野一回事
到底係自私
定係計錯數
還是另有盤算
甚或借事態嚴重時為由硬推extraordinary measures 例如以家最多爭議嘅chemtrials

唔係一句乜乜陰謀論未食藥睇上腦就可以ignore嘅alternatives 而且大量所謂說法都開始有證據支持說法
但無論係邊種講法都好 以家情況一啲都唔樂觀

睇晒
暫時一句: 支持師兄

確然真係由自己做起先。。。

請大家出嚟 唔好放棄香港

撤回修訂《引渡條例》遊行

日期：2019年4月28日 (星期日)
時間：下午3:00集合，4:00起步
集合地點：銅鑼灣東角道

一定要阻止立法
否則香港直送中國受審

Climate change 結構上的確係工業化同現代化後新自由主義資本市場所產生嘅市場問題

巴打指嘅以夷制夷可能適用於西方自由民主國家 而我就比較buy "Market problem cannot be solved by market solution"
而更上一層嘅諗法 老土講句 我只會buy "原頭減廢"

上面樓主回覆過相關 policy making 如 carbon tax / carbon emission allowance (京都時期) 雖然佢地都係 non-market solution (policy) 但並沒有根治到問題 只係嘗試以利益成本對商家作出威迫利誘

研究報告指出 市場方案最快要到2060年先會全面可持續有利潤下進入零炭生活 太慢喇！ 呢個時候返返去所謂以夷制夷可能就有眉目 因為所謂市場就係mass production drives down average cost

以家能源市場 一方面有班vest interest group唔會想你搞佢 當然shell等等油公司近年都承認咗climate change呢年事 但佢地都只係爪牙
另一方面可再生能源／綠色能源嘅普及程度 製作同使用成本 都因為未能夠進入mass production 同 無政府資助 令到盡快全面推行舉步維艱

而又從所謂bottom up去睇 civil society consumerism 同 overproduction 都係endpoint嘅元兇之一 我係企硬top down approach 但bottom up嘅culture/norms/ideologies蛻變絕對係應該由我地市民開始去做嘅事情 當然所謂政府能夠一齊做就會更好

好同意巴打講嘅矛頭位 同一件事情 外國人會聯手感染別人 我地就捉戰犯黎屌 點會成事

大企業既碳排放都係每一個人既需求做出黎。 例如碳排放好勁既畜牧業， 係因為一段人都食多肉所以要整多d 肉多左碳排放。

當然食多d 肉同其他消費習慣係大企業用好多錢同時間build 出黎（ 快餐文化sell 好多肉， 賣電器既成日講最新有咩勁功能， 廉航又sell 平價機票） ， 但係一般大眾係接收佢地sale 既end users, 好難講到我地冇責任。

當然我認同人均黎講有錢人碳排放好高， 又渣歐洲重到死既車又周圍飛，間屋又大開冷氣用多好多電。 但係好老實講窮人或者非有錢人先係絕大多數，就算有錢人碳排放係窮人100 倍， 實際上應該100 個窮人都未有一個有錢人（ 冇source)

Btw 法國燃油稅我諗某程度上都係想internalise 用油車既Environmental impact. 小弟係揸車既都因為油費貴，唔到必要都唔會揸同埋考慮緊轉用二手電動車。 （ 我唔係住市區）我冇研究黃背心主因係唔係真係燃油稅定其實係其他因素（ 例如法國國鐵薪金改革）， 但係如果真係因爲個個上街反對加燃油稅所以要讓步唔加 就再次反映政治系統唔適合有效處理碳排放既義題， 因為唔少人都係 1. 無知 or 2. 自私 or 3. 近乎心理變態程度既反環撚。 除非個個地方既大部份人都係受過教育 加有 sense 既 ， 或者好似新加坡呢d 精英主義同咁有執行力做有sense 野既政府（ 佢地出左個policy買新定舊車落地要抽到個quota 先俾你出街， 一段時間黎要再抽過抽唔中有車都唔俾揸。）
如果唔係既話現今大多數既政府都只可以俾主動破壞環境既商家或者一班愚民 綊制。

結論： 雖然人均唔夠有錢人高， 但係大眾既絕對碳排放極有可能溝成今時今日既大部分碳排放， 甚至商家既碳排放都係因為大眾需求而產生。 所以都係要由每一個人生活習慣著手， 真係省到幾多碳排放都盡力做， 最好出carbon tax 去針拮d 班唔支持環保既人， 用呢d 錢去資助減碳排放既野， 例如起多幾座核電， 將港鐵整做雙層車卡等等

水蛇春咁長講經咩
我就唔知邊啲排放多邊啲少
正係知啲街上搵食車從來唔保養日日噴毒氣
環保撚連呢啲基本野都阻止唔到
講乜鳩唔好開冷氣呀唔好用膠呀
多撚餘

Btw 好多謝咁多有sense 既巴打留言， 有好多新idea 走左出黎。

小弟起facebook 整左個page 有d 香港本土既碳排放資訊， 例如根據world bank 同ipcc 既減排目標香港人每年同每日既碳排放額exactly 應該係幾多公斤二氧化碳， 而日常既活動會排放幾多公斤二氧化碳同佔每日既每人碳排放額幾多。同埋會po d經過科學驗證有source, 點樣減碳既資訊。 （ 沉日喏喏計完好似計距離既話揸 一公里tesla 碳排放低過 坐一公里港鐵， 不過未計生產架車時所產生既碳排放）

同埋整緊個香港本土用既碳排放因子資料庫， carbon emission factor database , 希望整到咁上下夠數據既時候可以開始俾人免費去download 做參考。

冇錯top down 既做法永遠比較efficient 同effective , 但係我地宜加水深火熱， 雙管齊下應該都make sense.

Btw 如果各位有興趣望下個page , 起facebook search @climatechangemilitia 應該搵到， 喏喏起步資料都係逐d 逐d 加緊。

Btw 送中條例都重要聽日去完350 hk 個seminar 就過去盡自己本份

都係個句啦巴打
你作為一個忠實反環撚你都係屬於我提過既個幾類人架啦， 不過見你咁難得冇插氣候變化係假咩咩咩我就盡下人事回下你啦

講得喏搵食車係噴毒氣因為佢地大部份係柴油車， 而且排放標準跟唔上歐盟（ 你同個運貨佬講歐盟6 型/ 電車佢屌到你飛起） 不過你講既毒氣主要唔係溫室氣體， 而係d 氮氧化物nox , 可揮發有機碳合物volatile organic carbon , 二氧化硫so2 等等。 同我地呢個post 講既氣候變化關係唔大， 我地係關注燃燒油中所產生既二氧化碳排放。因為基本中學化學： 燃料+氧氣—》 二氧化碳+ 水。所以你問我最好當然搵食車轉哂石油氣/ 電動車當然最好。

同埋我再講多一次[red環保唔係要你一d 自然資源都唔用， 每個人係有咁自己既碳排放限額， 唔超個呢個限額大自然係可以handle 得到][/red] 現今社會係因為人口越黎越多但係每個人又超自己個限額先有問題。 冷氣有需要係要開唔係既話真係可以熱得死人（ 上年日本夏天熱死唔少人， 認真）

走塑主要唔係解決氣候變化， 而係解決垃圾處理， 塑膠入左食物鏈係會影響到你同我（ 宜加大部份海鮮都俾塑膠微粒感染左， 我地食佢地會食返d 膠落肚， 再加埋好多塑膠係因為一d 冇必要用既情況下俾人用左（ 例如唔用環保袋攞膠袋） 走飲管我本人就覺得做show 多過真係出力環保架啦， 老實講m 記 唔用彩印紙擺起個盤到已經減低超高既碳排放。 1公斤紙可以產生接近1000 公斤碳排放（ source DEFRA 2018 ghg inventory)

最後一句： 邊個話討論唔可以長篇大論， 唔識睇咁長可以去買本漫畫睇/其他post.

以現時人類既私心同惰性，加上氣候既迫切程度唔係單單減少排放就可以達標, 係要完全零減排, 基本上係無咩可能,
好多人以為中國污染嚴重, 只要遠離中國就會無事, 你錯了, 氣候變化係全球性, 無論你移民去全球邊一個角落都無可避免, 除非你離開地球

2030年前全球溫度比起工業革命前升高至1.5度或以上基本上係一定, 災難一定會發生,

一到1.5度以上, 地球既凍土(即係甲烷) 就會全面被溶化釋出大氣層, 之前都講過甲烷係比二氧化碳強30倍既溫室氣體, 一旦觸發, 以人類今日科技, 係不可逆轉,
仲有海洋呢個全球最大既二氧化碳吸納庫, 會由於海水不斷變暖已由吸納改為釋放二氧化碳.....
呢個唔係陰謀論, 係有科學數據支持, 全世界既科學家已經再三警告, 可惜係政府為左自己政權為左國家發展視而不見 (當然有小量國家已經開始做野)

會一直至人類無法生存.(唔單係熱死, 浸死, 天災而死, 仲有係餓死)....人類文明消失, 100年甚至更久之後, 等地球開始涼番, 二氧化碳開始減少, 有番自然規律, 生物先會再出現.

雖然人一向係唔見棺材唔流眼淚, 要人類團結基本上唔到死一刻係無可能, 但個刻已經係太遲, 唯一可能性只有科技既大革命

例如提高太陽能既轉換比例至可以全面取代化石能源, (當然由於太陽能既不穩定性一定要配合部份核能去維持穩定供電),

新科技發明可以有辨法吸收太氣中既溫室氣體並將溫室氣體固體化及永久儲藏(過程係零排放)

全面禁止焚燒熱帶雨林甚至要重新去種植呢個幫手吸收地球熱氧化硸既寶庫

減少食用高碳排放既畜牲(例如牛, 羊), 改為食低排放及推行全面素食

Energy Storage 已經嘗試緊解決不穩定性
另外太陽能同化石能源已經達致Golden Curve
意指太陽能未計津貼成本低於化石能源

50% 新能源供應來自可再生能源

仲有10年時間, 希望可以挽救到危機

2、4掂
1、3太離譜

另外飛機唔同意 到而家為止冇其他可有效代替交通工具 但可以逼下啲飛機製造商快啲整啲混能嘅

頭先未追post冇講 要cut埋fast fashion， 呢家嘢真係

膠味濃睇少d美國、歐洲嘅氣候變化膠片啦，黎黎去去都夏天8月去下北極影溶冰北極極晝時，影到北極生哂草又專登去沙漠影動物乾屍
撒哈拉沙漠1萬年前係草原，今日係沙漠。跟本氣候本身就變化好大同天氣一樣變化好大。今時今日所謂科學都唔能夠準確預測15日天氣，點預測氣候變化

殘酷d講真正綠色主義，並唔係搞電動車、搞綠色能源、搞生物能、食素、反核、反基因改造

對氣候變化最有用係
1）搞人口政策，第二、第三世界出生率強制跟返第一世界
2）基因改造食物，更少地方更少肥料，種到更多農產品
3）核能，最有效減少火力發電廠嘅碳排放，核廢料對氣候接近0影響，能量又多

叫d綠色撚專心支持核能先啦成日9唔搭8

消滅支那同印度 即刻成個地球乾淨晒

唔駛你同唔同意，鬼唔知唔得，話你聽，呢4點全部都唔會做得到，所以講來哂氣

其實真係要做既野係呢幾樣:

1. 要多D核電取代化石燃料發電，呢樣上面巴打都講左。

2. 電動車係可以同埋真係需要搞，首先香港現況黎講電動車行緊個陣既碳排放大概係一架日本製7人車既1/3. 如果香港發電既碳排放可以再低D就可以再低碳D，全核能既發電最差都可以將每公里碳排放整到係個架日本製7人車既1/15。 到個個時候電動私家車operate 個陣既碳排放就可以仲低過化石燃料既交通工具。(當然港鐵仍然係最低因為發電低碳左港鐵都會跟住低碳左)

3. 生育起香港黎講就冇得搞架啦，但係本土香港人既生育率唔太高，都叫stablize 左。 係因為內地單程証同移民先令人口有正增長.(冇check source 可能錯)

4. 飲食黎講香港人平均係真係食好撚多肉。講緊全球人均最高 ,每日每人差唔多成公斤肉 (source: hku research )仲要食最高碳排放既豬肉同牛肉。為省錢 健康 減排, 少肉多菜都係一定要行既野。

5. 最後要做既係要整 碳排放稅 , 因為大家都明大家都係仆街黎，你見到D 人話要開大冷氣打邊爐食肥牛就知起碼有班人係唔會撚理氣候變化。既然係咁我地應該整個碳排放稅， 除左可以令到真係有個經濟誘因去採取低碳既生活模式，仲要經濟上罰呢一班拖住其他人一齊死既仆街。 想食牛? 得俾貴D囉. 想渣油車? 得俾貴D囉? 想搭機去旅行?冇問題呀俾碳排放稅囉。一公斤碳放收你1蚊HKD ，你低碳生活一年米俾少D錢囉，你高碳既收你幾皮囉。 D 碳排放稅仲可以攞黎資助D 減排野，起多個核電廠， 資助換節能野。

BTW 有興趣既巴打可以睇下呢個專頁，就係講一D平時生活上既碳排放同埋碳排放既資訊

基本上毀滅一國已完成所有環保
要還保要根本關鍵係個源頭，就係能源，解決到能源就解決所有野。係d 環保撚on 鳩鳩做d 低層次野，去到2019 仲係用油去行車，根本300幾年由發明車到而家都冇進步過，但世上真係冇自己能源咩，一早有，只係利益關係！人類冇咗地球唔得，但地球冇咗人類乜撚都得，人類分清莊閒先。

雖然我都係環保撚但係都睇唔過個D咩走飲管或者咩奇招去做環保。

根本全核能，食少D肉，核能配合電車已經可以 減到好大部份既碳排放。

講到水蛇春咁長把撚咩

最有效就係減少全球人口一半

做到咩